墨西哥居民發起示威抗議 大篷車難民非法入境

週日，墨西哥邊境城市蒂華納，數百當地居民，和少數聖地亞哥居民舉行示威遊行，抗議從中美洲湧入當地的大篷車難民。目前，這些難民還在尋求進入美國，申請庇護。

墨西哥當局預測，上週一，約6,000名大篷車難民涌入蒂華納和另一座邊境城市墨西卡利。

週日，數百名蒂華納市居民走上街頭，抗議難民非法進入墨西哥。他們的示威橫幅上寫著：「移民可以，非法移民不行」，「不要入侵者」。

蒂華納居民 DAVID SOLANO：「第一，問題不在於出現移民，而在於他們（進入墨西哥）的方式。第二，恰帕斯州的移民官放他們進來，是他們惹的麻煩，但他們（移民官）平靜地坐在恰帕斯州。這些移民官在哪？」

數千名大篷車難民湧入，導致蒂華納收容所飽和，部分難民睡在街頭。當局預測，難民將增加到一萬人。

蒂華納居民RAFAEL DE JESUS ARMA：「（大篷車難民）攻擊代表這個國家的當局。撞倒墨西哥政府設置的路障。這不能接受。」

大部分難民稱，他們不願呆在墨西哥，將前往美國尋求庇護。

洪都拉斯大篷車難民 KARINA ROSALES：「他們有權抗議，因爲他們不喜歡我們在這。儘管如此，他們（墨西哥人）是好人。他們和我們一樣。但是我們只是路過，我們不會待在這。」

在美墨邊境，墨西哥和美國同時加強防禦。週六以來，蒂華納通往聖地亞哥的車道上，築起了大型鋼鐵路障。聖地亞哥一側的邊境拉上了帶刺的鐵絲網。

美國總統川普已經向邊境調遣了6,000名士兵，並暫停非法入境者申請庇護的資格。

射殺啦

史弘毅：對國際標準視而不見

「他們不是移民，是侵略者。在國家主權的問題上，政府給非法入境者提供幫助是不正常的。」這番針對中美洲「大篷車移民」的言論，並非出自特朗普之口，而是一位參加反移民集會的墨西哥民眾心聲。

墨西哥北部靠近美國邊境的提華納市日前有五百人示威，抗議當地援助最近湧入的二千名「大篷車移民」，有媒體形容墨西哥出現反移民遊行，在過往十分罕見，相信跟特朗普對非法移民「零容忍」的政策息息相關。這就對了，墨西哥明知自己只是中美洲移民的「過境站」，他們是「非美國不取」（早前墨西哥建議收容部分移民，大多數人就不屑一顧），攔得住就攔，攔不住就暗中「鬆章」，讓山姆大叔自己操心好了。

情況正如中東難民取道土耳其奔赴歐洲，後者為免土國「開閘」放人，投鼠忌器下惟有花錢買平安，資助土國安置難民。然而狂人不跟你來這一套，他直接派兵把非法移民堵在國門外，這回球又回到墨西哥那邊，面對群情洶湧，或許唯一可以做的，是效法狂人的做法，派重兵駐守南部邊境。

對於墨西哥反非法移民示威者，香港人絕對感同身受。假難民問題困擾本港多年，部分人打家劫舍，無惡不作，甚至被黑幫招攬，深水埗、元朗、蘭桂坊……幾乎成個香港畀佢哋踩沉。最令港人百思不得其解的是，港產官僚多年來慷納稅人之慨，成就一己「人權捍衞者」的「美名」，對假難民供吃供住供官司費用，殊不知如今世界已變，且不說狂人特朗普對非法移民嚴防死守，意大利副總理薩爾維尼甘冒被告上法庭之險，拒絕讓難民船隻靠岸，澳洲更在離島興建大型難民羈留中心，凡此種種「國際標準」，為甚麼港產官僚視而不見？

唔明D無法無天嘅國家講咁多做咩，全部綁起原車遣返吧啦，呢D「難民」國家本身又唔係有戰亂

其實有冇人知點解突然中美洲D人要上美國庇護？
又唔係打緊仗

墨仔點解唔用迫擊砲阻止佢地入境

黑幫
謀殺率高
窮

香港除咗謀殺率低之外仲曬， 我可唔可以行過美國邊境申請庇護？

班大愛左膠一人一件拎返屋企自己養啦

全部搵繩綁起送番原國，已經好人道，唔洗人教喇掛??

之前又唔見咁多人一次過上去
睇新聞又好似冇講有人帶頭
但又俾佢組織到成班人上去
硬係覺得成件事好怪

咁大班人 聽講同之前中期選舉有關

蝗蟲

想做低trump個民望？